<resources>
    <string name="app_name">Wisata</string>

    <string name="text1">
    Air Terjun Batu Putu ini sangat cantik dengan udara sejuk serta panorama pegunungan yang tampak alami. Rentetan pepohonan besar nan rimbun menutupi perbukitan hijau di belakangnya mampu membuat siapa pun yang melihatnya terkesima. Suasananya pun menentramkan, hanya sunyi jauh dari hiruk pikuk perkotaan, meskipun letaknya cukup dekat dengan pusat kota. Daya tarik utamanya tentu air terjunnya yang masih alami dan tidak banyak dijamah manusia.

Sekitar 10 meter dari gapura masuk, terdapat loket. Anda akan diminta membayar tiket masuk disini. Tiket masuk hanya Rp 5.000 per orangnya. Sarana dan prasarana yang tersedia pun sudah lumayan baik. Dari tempat parkir yang cukup luas, Musholla, warung yang menjual makanan dan minuman, kamar kecil dan pelayanan lainnya. Disini juga sering dijadikan sebagai tempat perkemahan, karena area perkemahan yang ada memang sudah sengaja disediakan.

Walaupun terletak di dekat kota, namun keadaan alam yang ada di lokasi wisata Batu Putu ini masih sangat terjaga. Karena lingkungan nya masih dalam kawasan hutan lindung yang di awasi oleh pemerintah setempat. Air nya pun masih terjaga kejernihannya, suasana alam semakin terasa jika Anda sudah memasuki kawasan wisata. Tak jarang wisatawan dari luar Lampung juga banyak yang berminat mengunjungi tempat wisata ini
    </string>

    <string name="text2">
Pulau Anak Krakatau adalah pulau vulkanik kecil, anggota dari kepulauan Krakatau, yang berposisi di antara Pulau Sertung di sisi baratnya dan Pulau Rakata Kecil atau Pulau Panjang di sisi timurnya yang secara administratif berlokasi di Kecamatan Punduh Pedada, Kabupaten Lampung Selatan.

Tampilan pulau ini didominasi oleh gunung api yang masih selalu aktif, Gunung Anak Krakatau. Hampir setiap waktu, hanya dengan jeda beberapa bulan, gunung ini selalu meletus kecil dengan tipe "Stromboli", berupa letusan eksplosif yang memancarkan material baru ke udara, untuk membangun tubuhnya.

Aktivitas yang menunjukkan kemunculan pulau ini dimulai pada tahun 1927, di titik yang dulunya adalah laut dengan kedalaman 27 m dan sebelumnya pernah menjadi bagian daratan Pulau Rakata. Sejak 1930 pulau ini tidak lagi tergerus air laut dan dengan demikian menjadi pulau termuda di Indonesia yang terbentuk melalui aktivitas vulkanik.
    </string>

    <string name="text3">
Danau Ranau adalah danau terbesar kedua di Sumatra setelah Danau Toba. Danau ini terletak di perbatasan Kabupaten Lampung Barat Provinsi Lampung dan Kabupaten Ogan Komering Ulu Selatan Provinsi Sumatra Selatan. Danau ini tercipta dari gempa besar dan letusan vulkanik dari gunung berapi yang membuat cekungan besar.

Secara geografis topografi danau Ranau adalah perbukitan yang berlembah hal ini praktis menjadikan danau Ranau memiliki cuaca yang sejuk. Danau terkenal sering para nelayan untuk mencari ikan seperti mujair, kepor, kepiat, dan harongan.

Tepat di tengah danau terdapat pulau yang bernama Pulau Marisa. Di sana terdapat sumber air panas yang sering digunakan para penduduk setempat ataupun para wisatawan yang datang ke pulau tersebut, terdapat air terjun, dan penginapan. Danau ini juga menjadi objek wisata andalan dari Kabupaten Ogan Komering Ulu Selatan. Di Danau Ranau telah sering diadakan kegiatan Pariwisata dan Olahraga. Diantara kegiatan Motor Traill Adventure bertajuk JASS (Jelajah Alam Serasan Seandanan) dan Touring Road bIke (Sriwijaya Ranau Grand Fondo).
    </string>

    <string name="text4">
Taman Nasional Way Kambas terkenal sebagai tempat konservasi gajah sumatera yang merupakan hewan asli Pulau Sumatera. Kawasan ini terdiri dari hutan air rawa dengan hamparan padang rumput, semak belukar, serta hutan pantai. Luas secara keseluruhan mencapai 125.000 hektar.
Jumlah gajah yang dilatih di Way Kambas mencapai 300 gajah. Gajah-gajah tersebut nantinya akan disebarkan ke sejumlah kebun binatang yang ada di Indonesia.
Way Kambas bukan hanya rumah bagi gajah sumatera, tetapi juga binatang yang dilindungi lain seperti beruang madu, badak sumatera, harimau ssumatera, rusa sambas, kijang, kucing emas, tapi juga beberapa hewan lain yang terancam punah.
Bagi Anda yang ingin mengunjungi Way Kambas, Anda dapat melihat dari dekat tentang proses penangkaran satwa. Di sore hari, Anda dapat menikmati atraksi menarik yang disuguhkan oleh gajah-gajah disana, seperti atraksi mengusung kayu, atraksi membajak sawah, serta sirkus. Di akhir pekan, atraksi yang bisa Anda nikmati misalnya adalah pertandingan bola antar gajah.
    </string>

    <string name="text5">
Pulau atau Pantai Pahawang adalah desa dan pulau di kecamatan Marga Punduh, Kabupaten Pesawaran, Lampung, Indonesia.Pulau ini terletak lepas Teluk Punduh. memiliki sejuta pesona yang tidak kalah menarik dengan objek lainnya. Saat ini Pulau ini mulai sering dimasukkan dalam setiap penawaran paket wisata yang ada di Lampung. Paket wisata ke tempat ini menjamur, terbukti karena sudah sering ditawarkan oleh biro perjalanan wisata yang memanfaatkan pesona bawah lautnya sebagai daya tarik yang sering ditawarkan pada wisatawan negeri maupun mancanegara.
Pulau Pahawang memiliki sejuta pesona yang tidak kalah menarik dengan objek lainnya. Saat ini Pulau ini mulai sering dimasukkan dalam setiap penawaran paket wisata yang ada di Lampung. Paket wisata ke tempat ini menjamur, terbukti karena sudah sering ditawarkan oleh biro perjalanan wisata yang memanfaatkan pesona bawah lautnya sebagai daya tarik yang sering ditawarkan pada wisatawan negeri maupun mancanegara.
    </string>

    <string name="text6">
Taman Kupu-kupu Gita Persada merupakan tempat wisata yang berada di Kecamatan Teluk Betung Utara, Kota Bandar Lampung Taman ini memiliki koleksi lebih dari 100 spesies kupu-kupu di Sumatra. Selain, kupul-kupu yang hidup bebas, taman ini juga memiliki 140-an koleksi yang sudah diawetkan semenjak 1997.
    </string>

    <string name="text7">
Siger sembilan adalah topi budaya adat pengantin wanita Lampung Pepadun. Menara Siger berupa bangunan berbentuk mahkota terdiri dari sembilan rangkaian yang melambangkan sembilan macam bahasa di Lampung. Menara Siger berwarna kuning dan merah, mewakili warna emas dari topi adat pengantin wanita.
    </string>

    <string name="text8">
Museum Negeri Lampung diresmikan oleh Menteri Pendidikan dan Kebudayaan, Prof. Dr. Fuad Hasan pada tanggal 24 September 1988. Peresmian museum ini bertepatan dengan peringatan Hari Aksara Internasional yang dipusatkan di PKOR Way Halim. Pembangunan museum ini sebenarnya telah dimulai sekitar tahun 1975 dan peletakan batu pertama dilaksanakan pada tahun 1978.
“Ruwa Jurai” yang diabadikan sebagai nama museum ini diambil dari tulisan “Sai Bumi Ruwa Jurai” dalam logo resmi Provinsi Lampung – diresmikan penggunaannya sejak 1 April 1990. Memasuki era otonomi daerah, museum ini beralih status menjadi UPTD di bawah Dinas Pendidikan Provinsi Lampung.
    </string>

    <string name="text9">
Taman Wisata Lembah Hijau merupakan salah satu obyek wisata yang banyak dikunjungi oleh wisatawan. Sejak dibuka pada April 2007 lalu, taman wisata alam buatan Lembah Hijau sudah menjadi tempat rekreasi favorit di Lampung.
Obyek wisata ini merupakan perpaduan wisata alam dengan berbagai sajian atraksi yang disediakan. Letak Taman Wisata Lembah Hijau ini bersebelahan dengan Kebun Raya Unmul Samarinda. Jika di Kebun Raya Unmul Anda dapat melihat berbagai jenis tanaman sesungguhnya, maka di Taman Wisata Lembah Hijau Anda dapat dilihat berbagai jenis replika tanaman tersebut. Bagi Anda yang hobi memancing bisa menghabiskan waktu untuk memancing di tempat sejuk ini karena di tempat ini juga tersedia kolam pancing.
    </string>

    <string name="text10">
PKK Argopark Lampung berupa taman bunga dan kebun saat ini menjadi destinasi wisata keluarga baru di daerah setempat. "Kebun dan taman bunga PKK ini merupakan
destinasi wisata keluarga baru di Provinsi Lampung dengan luas lebih dari 10 hektare yang dibuka untuk umum pada Hari Sabtu dan Minggu," kata Ketua TP PKK
Provinsi Lampung, Riana Sari Arinal, di Lampung Selatan, Rabu. Ia menyebutkan, adanya destinasi wisata tersebut, masyarakat dapat mengajak keluarga terutama
anak anak untuk lebih dekat dengan alam dan menikmati pemandangan yang sejuk dan asri. Ia menjelaskan PKK Agropark Lampung merupakan tempat wisata dengan nuansa taman.
Selain untuk wisata, pendirian lokasi tersebut juga bertujuan untuk mengedukasi dan memperkenalkan pertanian.
    </string>

    <string name="text11">
Masjid Agung Al Furqon Bandar Lampung atau Masjid Al Furqon merupakan masjid terbesar di Bandar Lampung dan Lampung yang terletak di jantung kota di Jl.Diponegoro atau tepatnya di persimpangan antara Jl.Dr. Susilo dan Jl.Diponegoro dekat perkantoran Pemda Kota Bandar Lampung.
Masjid ini terdiri dari 2 lantai. Lantai kedua digunakan untuk pertemuan-pertemuan dan acara resepsi pernikahan.
    </string>


    <string name="text12">
Gereja Katedral Kristus Raja merupakan salah satu gereja di Kota Bandar Lampung. Gereja ini menyediakan tempat ibadah ummat ummat kristiani untuk ibadah rutin minggu pagi - sore - malam, ibadah misa, Paskah, kamis putih, baptis (pembaptisan), Natal hingga Jumat Agung.
Gereja Katedral Kristus Raja memiliki ciri khas bangunan yang sejuk dengan sejarah gereja di Kota Bandar Lampung yang kuat sehingga menjadi tempat ibadah bagi ummat Kristen Kota Bandar Lampung.
    </string>

    <string name="text13">
Tempat ibadah ini disebut-sebut sebagai vihara paling tua di Provinsi Lampung. Keberadaannya bermula pada tahun 1850 saat seorang pemuka agama dari daratan Tiongkok bernama Po Heng datang ke Telukbetung, salah satu daerah di Bandar Lampung.
Dia membawa patung Kwan Im Phu Sha. Bersama masyarakat setempat, Po Heng membangun rumah ibadah untuk menyimpannya. Rumah ibadah itu diberi nama Cetya Avalokitesvara.
Pada tahun 1883, Gunung Krakatau meletus dan mengakibatkan tsunami. Gelombang mengerikan ini menghantam daerah pesisir Lampung dan menghancurkan bangunan-bangunan yang ada, termasuk Cetya Avalokitesvara.
    </string>

    <string name="text14">
Di Lampung, khususnya di Bandar Lampung, bakso yang lebih dikenal dengan brand Bakso Sony termasuk bakso legendaris. Pasalnya hampir mayoritas warga Bandar Lampung jelas pernah merasakan kelezatan Bakso Sony. Secara penyajian memang tidak ada bedanya dengan bakso lainnya. Dalam semangkuk Bakso Sony, anda akan dihadapkan dengan satu porsi bakso berjumlah tujuh buah, mie telor kuning, mi bihun, dan beberapa potong gajih (koyoran).
Tapi jika anda tidak menginginkan koyoran di semangkuk bakso, pesan saja kepada pelayan untuk meniadakan koyoran di pesanan anda. Berbeda dengan bakso pada umumnya yang cenderung dominasi daging sapi terkalahkan tepung tapioka. Bakso milik Son Haji Sony ini amat liat. Begitu anda menggigitnya, seolah anda sedang menggigit sepotong daging. Tekstur dagingnya tipis-tipis dan halus, menyerbak segar saat mulai dikunyah.
    </string>

    <string name="text15">
Anda ingin merasakan suasana baru dalam bersantap? Rumah Kayu Bandar Lampung menawarkan wisata kuliner di restoran berkonsep “Pleasant, always green” dan “Go Green”. Tempat ini dirancang bernuansa alam sehingga tampak hijau dan asri.
Sempurnakan kunjungan Anda ke Taman Santap Rumah Kayu dengan membawa anggota keluarga atau teman-teman. Tak perlu khawatir kehabisan tempat karena area di restoran ini berkapasitas sekitar seribu orang. Jadi, Anda bisa menyelenggarakan acara apa pun di sini, antara lain meeting, family gathering, wedding party, dan birthday party.
Pertama tiba di lokasi Taman Santap Rumah Kayu, Anda akan disambut tanaman hias yang berjejer di dekat pagar. Untuk masuk ke dalam restoran, semua pengunjung harus melewati jembatan. Di bawah jembatan ini terdapat kolam ikan khas Lampung dan beberapa ikan hias.
    </string>

    <string name="text16">
Lembah Batu Heritage Bandar Lampung adalah salah satu cafe hits yang instagramable banget, dengan pemandangan alam yang memukau, khas daerah perbukitan. Menyajikan beragam menu makanan dan minuman kekinian, tata letak yang apik, membuat pengunjung betah di sana seharian.
Tak heran saat saya ke sini, sampai gak kebagian tempat duduk, saking penuhnya.
Tak hanya parkiran yang penuh, meja-meja makan pun sudah terisi, tanpa menyisakan space lagi.
Mungkin karena baru launching juga, wajar kalau cafe kece di Bandar Lampung ini langsung diserbu pengunjung.
Apalagi konsep tempat makannya memang keren banget, saya langsung terpukau.
Turun belok ke kiri, ke bawah dari jalan utama Sukadanaham – Tamin, pertama kali masuk langsung mendapati pemandangan yang menakjubkan.
Kami langsung diarahkan untuk parkir ke areal paling bawah, di mana kami bisa melihat resto ini ternyata berada di samping sungai kecil alami.
Bagus banget deh tempat makannya. Hijau, sejuk, dan instagramable.
    </string>

    <string name="text17">
Jumbo Seafood Resto, yang dulunya bernama Jumbo Kakap, menjadi pilihan tempat makan seafood yang asik. Tadinya resto ini berada di jalan Kakap,
namanya pun Jumbo Kakap. Namun setelah pindah, mereka berganti nama menjadi Jumbo Seafood. Terletak di Komplek Naga Intan, Jalan Ikan Sepat,
Pesawahan, Teluk Betung Selatan. Jumbo Seafood Resto menempati lahan yang lumayan luas. Parkiran mobil dan motor cukup luas. Bangunannya juga lumayan luas.
Di sini kita bisa memilih meja di ruang tengah yang cukup luas. Cocok buat yang datang bersama rombongan. Baik besama keluarga 3-4 orang ataupun bersama
kawan-kawan 10-20an orang. Meja dan kursi bisa disesuaikan berdasar jumlah pesanan. Jumbo Seafood menyiapkan banyak pilihan. Dari ikan saja kita bias memilih
ikan gurame, nila, kakap putih, simba, kerapu lumpur, kerapu macan, kerapu cantik, kerapu lodi, dan ikan males. Selain ini disediakan pula ragam menu sayuran,
nasi dan mi. Dan banyak pilihan minuman standar rumah makan.
    </string>

</resources>